---
title: "Weiterentwicklung"
date: 2020-07-03T13:15:20+02:00
draft: false
chapter: true
weight: 200
---

# Weiterentwicklung von Matrix

Zur Zeit bezahlt die THM nicht für die Nutzung des Quellcodes. Das Matrix-Admin-Team steht in Kontakt mit den Entwickelnden und trägt gelegentlich Kleinigkeiten zur Weiterentwicklung bei. 

Matrix ist ein offener Standard, die Details zur interoperablen Kommunikation unter Verwendung des Matrix-Sets der HTTP-APIs sind frei veröffentlicht. Matrix ist auch quelloffen, was bedeutet, dass der Quellcode der Referenz-Server, -Clients und -Dienste unter der Apache-Lizenz v2 für die Öffentlichkeit freigegeben wurde, um jede und jeden dazu zu ermutigen, ihre eigenen Server und Clients zu betreiben.

![free software banner](/images/free-software-likes-you-and-your-freedom.webp)

Da es sich um freie Software handelt, können Verbesserungswünsche in direkte Programmieraufträge umgewandelt werden.

Aktuell noch in der Entwicklung, und durch Aufträge/Spenden förderbar/beschleunigbar, sind u.a.

* Chat-Export
* Threading (übersichtlicher gestaltete Diskussionen)
* persönlichen Status setzen
* verschiedenste Integrationen / Bots / Bridges

Diskussionen zu dem Thema können in Matrix@TUD durchgeführt werden.


